# HAI934I - VÃ©rification automatique de programmes

## Liens

ðŸ”— [Moodle](https://moodle.umontpellier.fr/course/view.php?id=23037)

## Introduction


ðŸš© Preuve par rÃ©currence de la formule ([voir diapo 9](./HAI934/../HAI934I/cours/intro.pdf))

<details><summary>voir la preuve</summary>

On veut dÃ©montrer par rÃ©currence que âˆ€x âˆˆ N.f(x) et âˆ€i âˆˆ N alors x*x = g(x) = h(x,x)

**Initialisation**

ðŸ‘‰ `i = 0`

    x*x = h(x,i)
    h(x,0) = x

    Or x = i car g(x) = h(x,x)
    Donc h(0,0) = 0
    Enfin 0*0 = 0
    
ðŸ‘‰ `i = 1`

    MÃªme raisonnement.

ðŸŸ¢ Le cas de base est correct

**Preuve**

En supposant que l'hypothÃ¨se de rÃ©currence est vraie, alors on sait que:

<center> âˆ€x âˆˆ N.f(x) et âˆ€i âˆˆ N\{0, 1} </center>
<center> h(x,i) = x + h(x, i-1) </center>

Et on veut montrer que:

<center> x*x = h(x,i) </center>

    x*x = x + h(x, i-1)
    h(x, i-1) = x*x-x = x(x-1)

ðŸ‘‰ h(x, i-1) = x(x-1) *(i)*

    h(x,i) = x + x(x-1) | d'aprÃ¨s (i)
    h(x,i) = x*x

**Conclusion**

On as dÃ©montrÃ© que âˆ€x âˆˆ N.f(x) et âˆ€i âˆˆ N l'axiome de rÃ©currence est vrai.

</details>


